Відповіді на теоретичні питання.

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

   DOM (Document Object Model - об'єктна модель документа) - представлення веб-сторінки, як структурованої моделі, яка показує весь вміст сторінки у вигляді об'єктів.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

   innerText витягує та встановлює вміст тега у вигляді простого тексту, тоді як innerHTML витягує та встановлює вміст у форматі HTML.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

   Якщо в питанні йдеться про вузли-елементи (теги), то звернутися до них можна за допомогою наступного набору посилань:
   Children - колекція дітей, які є елементами;
   firstElementChild, lastElementChild – перший та останній дочірній елемент;
   previousElementSibling, nextElementSibling - сусіди-елементи;
   parentElement – батько-елемент.
   Краще той, що швидший.
